Q1 find third highest salary from eployee

ans:- select distinct(salary) from employee order by salary desc limit 2,1;//(limit n-1,1)

-------------------------------------------------------------------------------------------
Q2) display department wise max salary and department name?

ans:- select d1.dname,max(salary) from employee e1 join department d1 on d1.dno=e1.dno group by d1.dname;

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q3) 

ans:- select * from employee where age>18;

---------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q4)

ans:-select max(salary) from employee having age>=18

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q5)

ans:- select * from customer;
      union
      select * from suppliers;
    
----------------------------------------------------------------------------------------      
 Q6) IN/Exists:
 
 -IN basically like multipe OR
 
 ans1:- select * from  customer where city='pune' OR city='nasik' OR city='Dehli';
 
 					OR
 				
ans2.1:- select * from customer where city IN ('pune','nasik','Dehli');

ans2.2:- select * from customer where city IN (select * from employee);

---------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q7) order by/group by:

order by:
----------

ans:- select * from employee order by id desc;


group by:
----------

ans:- select isActive,count(*) from customer group by isActive;

-------------------------------------------------------------------------------------------------
Q8) how to find duplcate row from a table?

ans1:- select email,count(*) as duplicate from employee group by email having duplicate > 1;

ans2:- select email,dept,count(*) as duplicate from employee group by email,dept having duplicate > 1;

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q9) how to delete duplcate row from a table?
		 
ans:- delete from employee where email IN(select email from (select email,count(*) as duplicate from employee group by email having duplicate > 1)as temp);    


ans:- delete e1 from employee e1,employee e2 where e1.email=e2.email and e1.id>e2.id; 		
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q10)

ans:- select * from student where name like '_k%';

-----------------------------------------------------------
Q11)

ans:- update employee set income=income+(income*5.0/100.0);

Q12)

ans:-select * from employee where ename like 'A%';

------------------------------------------------------------
Q13):- 

ans:- select count(*) from employee where dept='abc';

-----------------------------------------------------------------------
q14)

ans:- select * from employee where fname like '-----A';

---------------------------------------------------------------------------------
Q15)


select * from employee where salary BETWEEN 10000 AND 50000;

-------------------------------------------------------------------------------------
Q16) even and odd?

ans1:- select * from employee where MOD(eid,2)=0;

ans2:- select * from employee where MOD(eid,2)=1;

------------------------------------------------------------------------------
Q17) 

ans:- select * from employee where eid=(select min(eid) from employee);

ans:- select * from employee where eid=(select max(eid) from employee);

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q18) copy all row of a table using sql?

ans:- create table copy_emp as select * from employee;

ans :- create table copy_emp as select from employee where 1=2;

---------------------------------------------------------------
Q19) display last 3 records?

ans:- select * from employee(select * from employee order by eid desc limit 3) as temp order by eid asc;

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q20)

Using join:
-----------
ans:-select d1.dname,count(*) from employee e1 join department d1 on d1.dno=e1.dno group by d1.dname;

Without join:
---------------
ans:- select d1.dname,count(*) from employee e1, dept d1
	where e1.dno=d1.dno group by e1.dno;
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------.........
....
....
....
...........................................................................................................................................
